export default {
    "event": [
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "20 rue \u00c9tienne Marcel",
            "address_zipcode": "75002",
            "category": "Expositions -> Histoire / Civilisations",
            "contact_mail": "contact@tourjeansanspeur.com",
            "date": "Du 2 janvier 2016 au 7 mars 2021 : mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche de 13h30 \u00e0 18h",
            "date_end": "2021-03-07T17:00:00+00:00",
            "description": "LA TOUR JEAN SANS PEUR : UN LIEU UNIQUE AU COEUR DE PARISPeu de monuments m\u00e9di\u00e9vaux civils subsistent \u00e0 Paris. La tour Jean sans Peur, construite il y a 600 ans, fait partie de ce patrimoine insolite parisien. Elle demeure l'unique t\u00e9moignage du palais des ducs de Bourgogne couvrant pr\u00e8s d'un hectare \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge.Sa construction a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par le puissant duc de Bourgogne Jean sans Peur, afin de manifester sa pr\u00e9sence dans la Capitale suite \u00e0 sa prise de pouvoir en 1409. Class\u00e9e Monument Historique \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, la tour est ouverte depuis une quinzaine d'ann\u00e9es \u00e0 la visite par l'association des amis de la tour Jean sans Peur, compos\u00e9e d'arch\u00e9ologues et d'historiens de formation ayant \u00e0 coeur de faire d\u00e9couvrir les lieux ainsi que la vie quotidienne \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge.&nbsp;",
            "event_id": 2270,
            "facebook": "NULL",
            "latitude": 47.2180873,
            "link": "NULL",
            "longitude": 2.0953808,
            "price": "VISITE LIBRE\n6\u20ac / Tarif r\u00e9duit 4\u20ac (enfants 7-18 ans, professeurs, \u00e9tudiants, amis du Louvre, amis du mus\u00e9e de Cluny, demandeurs d'emploi, ICOM-ICOMOS)\nGratuit\u00e9 : enfants - 7 ans, conf\u00e9renciers, journalistes\n\nVISITE GUID\u00c9E \nINDIVIDUELS\n10\u20ac / 7\u20ac (sam. et dim. \u00e0 15h \u00e0 partir de 5 pers.)\nGROUPES\n10\u20ac / 7\u20ac (sur rendez-vous sur contact@tourjeansanspeur.com",
            "tags": "Expos;English;Enfants;En famille;Ados",
            "telephone": "0140262028",
            "title": "VISITEZ LA TOUR JEAN SANS PEUR !",
            "website": "http://www.tourjeansanspeur.com"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "70 rue de Picpus",
            "address_zipcode": "75012",
            "category": "Animations -> Autre animation",
            "contact_mail": "mediatheque.helene-berr@paris.fr",
            "date": "Du 1 f\u00e9vrier 2019 au 31 d\u00e9cembre 2020 : mardi, jeudi, vendredi de 13h \u00e0 19het mercredi de 10h \u00e0 19het samedi de 10h \u00e0 18het dimanche de 13h \u00e0 18h",
            "date_end": "2020-12-31T18:00:00+00:00",
            "description": "Auparavant situ\u00e9 au 5e \u00e9tage, vous le trouverez au 3e \u00e9tage, \u00e0 droite de l'entr\u00e9e par l'escalier situ\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'ascenseur.Il est utilisable par session d\u2019une heure, renouvelable sauf en cas de r\u00e9servation suivante.Un casque (n\u00e9cessaire pour ne pas g\u00eaner les autres usagers) vous sera pr\u00eat\u00e9 sur pr\u00e9sentation d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. ",
            "event_id": 2274,
            "facebook": "https://www.facebook.com/mediatheque.Helene.Berr",
            "latitude": 48.8425318,
            "link": "NULL",
            "longitude": 2.3974589,
            "price": "R\u00e9servable sur place par session d\u2019une heure, renouvelable sauf en cas de r\u00e9servation suivante.",
            "tags": "Biblioth\u00e8ques",
            "telephone": "01 43 45 87 12",
            "title": "Jouez-moi !",
            "website": "https://bibliotheques.paris.fr/"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "31 rue du Chateau Landon",
            "address_zipcode": "75010",
            "category": "Animations -> Atelier / Cours",
            "contact_mail": "information-cl@asso-crl10.net",
            "date": "Du 3 octobre au 19 d\u00e9cembre 2019 : jeudi de 19h \u00e0 21h30Du 9 janvier au 26 mars 2020 : jeudi de 19h \u00e0 21h30Du 2 avril au 25 juin 2020 : jeudi de 19h \u00e0 21h30",
            "date_end": "2020-06-25T19:30:00+00:00",
            "description": "Anim\u00e9 par&nbsp;Jean&nbsp;BLOC,&nbsp;conseiller en \u0153nologie.Cours th\u00e9oriques - m\u00e9morisation des odeurs - d\u00e9gustation comment\u00e9ecycles de 10 s\u00e9ances :&nbsp;(hors vacances scolaires)&nbsp;\u00e0 venir&nbsp; \tOCT-NOV-DEC :&nbsp; du&nbsp;3 octobre au 19 d\u00e9cembre&nbsp; \tJAN-FEV-MARS :&nbsp; du&nbsp;9 janvier au 26 mars&nbsp; \tAVR-MAI-JUIN : du 2 avril au 25 juin",
            "event_id": 2594,
            "facebook": "http://facebook.com/chateaulandon/",
            "latitude": 48.8832422,
            "link": "https://crl10.aniapp.fr/activites/nature-et-saveurs/programmations/oenologie",
            "longitude": 2.3638052,
            "price": "au Quotient Familial\nde 69.62\u20ac \u00e0 350\u20ac\u00a0+ 60\u20ac frais fixe.",
            "tags": "NULL",
            "telephone": "01 46 07 84 12",
            "title": "OENOLOGIE",
            "website": "http://www.crl10.net"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "4 rue mercoeur",
            "address_zipcode": "75011",
            "category": "Animations -> Stage",
            "contact_mail": "contact@mercoeur.asso.fr",
            "date": "Du 28 septembre au 30 novembre 2019 : samedi de 14h \u00e0 17hDu 7 d\u00e9cembre 2019 au 8 f\u00e9vrier 2020 : samedi de 14h \u00e0 17hDu 29 f\u00e9vrier au 2 mai 2020 : samedi de 14h \u00e0 17hDu 9 mai au 27 juin 2020 : samedi de 14h \u00e0 17h",
            "date_end": "2020-06-27T15:00:00+00:00",
            "description": "A partir&nbsp;de recettes essentiellement v\u00e9g\u00e9tariennes, inspir\u00e9es des cuisines du monde (asiatiques, m\u00e9diterran\u00e9ennes...), venez d\u00e9couvrir la vari\u00e9t\u00e9 des ingr\u00e9dients biologiques, en apprenant des techniques de cuisine, de p\u00e2tisserie et de boulangerie.&nbsp;D\u00e9gustation \u00e0 chaque s\u00e9ance autour du partage d'un repas, de l'entr\u00e9e au dessert.Un livre de recettes vous est remis.&nbsp;Chaque stage se d\u00e9roule&nbsp;en session de 8 s\u00e9ances. Il y a 4 sessions dans l'ann\u00e9e.&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
            "event_id": 2597,
            "facebook": "https://www.facebook.com/Mjc-Paris-Mercoeur-672698996207286/",
            "latitude": 48.8568848,
            "link": "http://mercoeur.asso.fr/wpo/?p=4887",
            "longitude": 2.3831542,
            "price": "Tarifs pour un stage de 8 s\u00e9ances de 3 heures :\n- pour les moins de 26 ans = 54\u20ac24\n- pour les plus de 26 ans selon votre quotient familial.",
            "tags": "Ados;En famille;Enfants",
            "telephone": "01 43 79 25 54",
            "title": "Stage cuisine",
            "website": "http://www.mercoeur.asso.fr"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "80 all\u00e9e Darius Milhaud",
            "address_zipcode": "75019",
            "category": "Spectacles -> Th\u00e9\u00e2tre",
            "contact_mail": "NULL",
            "date": "Du 11 novembre 2019 au 29 juin 2020 : lundi de 19h \u00e0 20h20",
            "date_end": "2020-06-29T18:20:00+00:00",
            "description": "Jean-Baptiste Clamence, ex-avocat install\u00e9 \u00e0 Amsterdam, fait \u00e0 l\u2019en croire, profession de \u201cjuge-p\u00e9nitent\u201d!... Tour \u00e0 tour s\u00e9ducteur, pitoyable, aga\u00e7ant, parfois odieux... souvent dr\u00f4le et sarcastique mais toujours intelligent et lucide... il nous entra\u00eene par paliers, par touches successives, par r\u00e9v\u00e9lations savamment distill\u00e9es... dans les profondeurs de sa conscience hant\u00e9e par un souvenir lointain : le suicide d\u2019une inconnue qu\u2019il n\u2019a pas secourue\u2026Ce monologue, \u00e9clair\u00e9 de formules percutantes et d\u2019anecdotes piquantes est tout \u00e0 la fois enjou\u00e9 et d\u00e9senchant\u00e9. L\u2019auto-d\u00e9rision du personnage, son humour grin\u00e7ant, conf\u00e8re \u00e0 cette \u201csombre histoire\u201d une lumineuse ironie... Aussi Clamence atteint-il la racine m\u00eame de nos vices, de nos petites et grandes l\u00e2chet\u00e9s et personne n\u2019est \u00e9pargn\u00e9 !...Ce texte incontournable de la litt\u00e9rature et de la pens\u00e9e contemporaine \u00e9crit en 1956 est la derni\u00e8re grande \u0153uvre de fiction d\u2019Albert Camus.Une pi\u00e8ce nomin\u00e9e dans la cat\u00e9gorie du Meilleur Seul en Sc\u00e8ne aux P\u2019tits Moli\u00e8res 2015.Auteur: Albert CamusAdaptation : Catherine Camus et Fran\u00e7ois ChaumetteMise en sc\u00e8ne :&nbsp;Vincent Auvet.Avec :&nbsp;Jean Lespert&nbsp;.Th\u00e9\u00e2tre contemporainTout public d\u00e8s 15 ans",
            "event_id": 2598,
            "facebook": "https://www.facebook.com/Theatre.Darius.Milhaud.Paris19/",
            "latitude": 48.8859368,
            "link": "https://www.theatredariusmilhaud.fr/programme-des-spectacles/la-chute/",
            "longitude": 2.3931939,
            "price": "Tarif : 18\u20ac / tarif r\u00e9duit : 14\u20ac / tarif \u00e9tudiant & moins de 26 ans : 10\u20ac",
            "tags": "NULL",
            "telephone": "01 42 01 92 26",
            "title": "La Chute",
            "website": "https://www.theatredariusmilhaud.fr"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "4 rue mercoeur",
            "address_zipcode": "75011",
            "category": "Animations -> Stage",
            "contact_mail": "contact@mercoeur.asso.fr",
            "date": "Du 16 septembre 2019 au 27 juin 2020 : mercredi de 19h30 \u00e0 21h30",
            "date_end": "2020-06-24T19:30:00+00:00",
            "description": "Ateliers pour vous initier, d\u00e9guster, apprendre et d\u00e9couvrir lors d\u2019une s\u00e9ance par mois, les vins (blancs, rouges, champagnes) dans le cadre d\u2019un tour de France des coteaux, des appellations ou encore des assemblages. Un atelier niveau 2 vous permet de poursuivre vos connaissances en \u0152nologie. Portes ouvertes et inscriptions le mercredi 18 septembre \u00e0 19h30 pour rencontrer Abiga\u00eblle, animatrice d'\u0152nologie. 3 cours :Niveau 1 en 2019, les mercredis 2/10, 6/11 et 04/12 et en 2020, les mercredis 08/01, 05/02, 04/03, 01/04, 06/05 et 03/06Niveau 1 en 2019, les mercredis 09/10, 13/11 et 11/12 et en 2020, les mercredis 15/01, 26/02, 20/03, 22/04, 13/05 et 10/06Niveau 2 en 2019, les mercredis 16/10, 20/11 et 18/12 et en 2020, les mercredis 22/01, 28/02, 18/03, 29/04, 20/05 et 17/06",
            "event_id": 2605,
            "facebook": "https://www.facebook.com/Mjc-Paris-Mercoeur-672698996207286/",
            "latitude": 48.8568848,
            "link": "http://mercoeur.asso.fr/wpo/?p=4607",
            "longitude": 2.3831542,
            "price": "Tarifs des centres Paris Anim\u2019 d\u00e9termin\u00e9s pour les plus de 26 ans par votre quotient familial.\nPour les moins de 26 ans : 2\u20ac26 \n\nParticipation de 65 \u20ac pour les deux niveaux 1 et 80 \u20ac pour le niveau 2\nInscription d\u00e8s\u00a0le 16\u00a0septembre 2019\u00a0\u00e0 partir de 19h30 sinon inscription toute l'ann\u00e9e suivant les places disponibles.",
            "tags": "Gourmand",
            "telephone": "01 43 79 25 54",
            "title": "Oenologie",
            "website": "http://www.mercoeur.asso.fr"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "4 bis rue de la Cerisaie",
            "address_zipcode": "75004",
            "category": "Animations -> Atelier / Cours",
            "contact_mail": "info@esperanto.paris",
            "date": "Du 30 septembre 2019 au 3 juillet 2020 : lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche de 10h \u00e0 20h",
            "date_end": "2020-07-03T18:00:00+00:00",
            "description": "Cours annuels 2019/2020Cours du soir, tous niveaux : d\u00e9butants, interm\u00e9diaires, avanc\u00e9s.Nouvelle session de cours d\u00e9butants : r\u00e9union d\u2019information et premier cours, mercredi 27 novembre 2019.Esp\u00e9ranto Paris \u00cele-de-France4 bis rue de la Cerisaie(\u00e0 l\u2019angle de la rue Jacques C\u0153ur)75004 Paris (m\u00e9tro Bastille)esperanto.parisInformations et inscriptions aux cours  info@esperanto.parisCOURS en lignePossibilit\u00e9 d\u2019apprendre l\u2019esp\u00e9ranto sur internet avec des cours gratuits, comme :\u2013 ikurso.fr Dix le\u00e7ons pour d\u00e9buter et \u00ab Gerda malaperis \u00bb pour se perfectionner, avec des correcteurs b\u00e9n\u00e9voles\u2013 learn.esperanto.com/fr L\u2019esp\u00e9ranto en 12 jours\u2013 lernu.net Cours multilingue et ressources d\u2019apprentissage\u2013 kursosaluton.org Cours intuitif tout en esp\u00e9ranto\u2013 ikurso.net Didacticiel libre et multilingue pour apprendre les bases de la langue\u2013 reta-vortaro.de Dictionnaire libre multilingue en ligne",
            "event_id": 3644,
            "facebook": "NULL",
            "latitude": 47.2594381,
            "link": "NULL",
            "longitude": -0.343023,
            "price": "Variable selon les activit\u00e9s",
            "tags": "Ados;En famille;Enfants",
            "telephone": "NULL",
            "title": "Cours et stages d\u2019esp\u00e9ranto",
            "website": "http://esperanto.paris"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "Paris 10e",
            "address_zipcode": "75010",
            "category": "Animations -> Visite guid\u00e9e",
            "contact_mail": "NULL",
            "date": "Le samedi 6 avril 2019de 14h30 \u00e0 16h30Le mercredi 5 juin 2019de 14h30 \u00e0 16h30Le samedi 22 juin 2019de 10h \u00e0 12hLe mercredi 3 juillet 2019de 14h30 \u00e0 16h30Le samedi 6 juillet 2019de 10h \u00e0 12hLe samedi 24 ao\u00fbt 2019de 10h \u00e0 12hLe samedi 23 novembre 2019de 10h30 \u00e0 12h30Le jeudi 28 novembre 2019de 14h30 \u00e0 16h30Le samedi 4 janvier 2020de 10h30 \u00e0 12h30Le samedi 25 janvier 2020de 10h30 \u00e0 12h30",
            "date_end": "2020-01-25T11:30:00+00:00",
            "description": "Partez \u00e0 la rencontre des commer\u00e7ants qui vous feront d\u00e9couvrir la d\u00e9licatesse des \u00e9toffes brod\u00e9es ou la vari\u00e9t\u00e9 des p\u00e2tisseries indo-pakistanaises...Cette balade est guid\u00e9e par Rapha\u00eblle Gras, notre sp\u00e9cialiste de l'Inde, en partenariat avec l'association Anardana.En savoir plus",
            "event_id": 3658,
            "facebook": "NULL",
            "latitude": 48.87600805,
            "link": "https://exploreparis.com/fr/117-voyage-dans-la-culture-indienne-a-paris.html",
            "longitude": 2.3604450364092,
            "price": "Tarif : 13\u20ac",
            "tags": "Plein air",
            "telephone": "NULL",
            "title": "Voyage dans la culture indienne \u00e0 Paris",
            "website": "https://exploreparis.com/fr"
        },
        {
            "address_city": "La Courneuve",
            "address_street": "La Courneuve",
            "address_zipcode": "93000",
            "category": "Animations -> Visite guid\u00e9e",
            "contact_mail": "NULL",
            "date": "Le samedi 1 juin 2019de 10h \u00e0 12hLe samedi 13 juillet 2019de 10h \u00e0 12hLe mercredi 13 novembre 2019de 10h30 \u00e0 12h30Le samedi 16 novembre 2019de 10h \u00e0 12hLe jeudi 19 d\u00e9cembre 2019de 10h30 \u00e0 12hLe samedi 18 janvier 2020de 10h30 \u00e0 12h",
            "date_end": "2020-01-18T11:00:00+00:00",
            "description": "Durant la balade, rencontrez les responsables du temple Sivan, visitez une grande \u00e9picerie \u00e0 la d\u00e9couverte des ingr\u00e9dients de la cuisine indienne, pakistanaise et sri lankaise...&nbsp;La balade s\u2019ach\u00e8vera dans un restaurant indien pour une petite d\u00e9gustation d\u2019encas typiquement punjabi.En savoir plus",
            "event_id": 3676,
            "facebook": "NULL",
            "latitude": 48.9267236,
            "link": "https://exploreparis.com/fr/127-la-route-des-indes-a-la-courneuve.html",
            "longitude": 2.3896123,
            "price": "Tarif : 13\u20ac",
            "tags": "Gourmand;Plein air",
            "telephone": "NULL",
            "title": "Sur la route des indes \u00e0 la Courneuve",
            "website": "https://exploreparis.com/fr"
        },
        {
            "address_city": "Paris",
            "address_street": "18 rue de la Lune",
            "address_zipcode": "75002",
            "category": "Animations -> Loisirs / Jeux",
            "contact_mail": "info@parismabelle.com",
            "date": "Le dimanche 22 mars 2020de 13h45 \u00e0 16h30Le samedi 18 avril 2020de 13h45 \u00e0 16h30Le dimanche 17 mai 2020de 13h45 \u00e0 16h30Le samedi 13 juin 2020de 13h45 \u00e0 16h30Le dimanche 12 juillet 2020de 13h45 \u00e0 16h30",
            "date_end": "2020-07-12T14:30:00+00:00",
            "description": "D\u00e9couvrez le Sentier et plongez&nbsp;dans l\u2019\u00e9poque de la Cour des Miracles !Partez sur les traces de Cartouche, le grand chef de&nbsp;bande de la Cour des Miracles et retrouvez la sp\u00e9cialit\u00e9&nbsp;de chacun des brigands de son repaire !&nbsp;Vous aimez l'aventure ? Vous voulez d\u00e9couvrir Paris autrement et passer une apr\u00e8s-midi originale en famille ou entre amis ? Venez participer \u00e0 un jeu de piste et d\u00e9fiez d'autres \u00e9quipes.&nbsp;En \u00e9quipe de 3 \u00e0 6 personnes, il faudra faire appel \u00e0 votre sens de l'observation, faire preuve de r\u00e9flexion et de d\u00e9duction pour r\u00e9soudre les \u00e9nigmes avant les autres.&nbsp;",
            "event_id": 3681,
            "facebook": "https://www.facebook.com/ParisMaBelleJeux/",
            "latitude": 48.8698055,
            "link": "https://parismabelle.com/reserver/",
            "longitude": 2.3500728,
            "price": "Tarif Adulte : 15 euros TTC /personne \nTarif Jeune (12-18 ans) : 12 euros TTC /personne \nGratuit pour les moins de 12 ans",
            "tags": "Urbain;Insolite;Ados;Plein air;Sport;En famille;Enfants",
            "telephone": "NULL",
            "title": "Jeu de Piste : \u00c0 la Cour des Miracles",
            "website": "http://parismabelle.com/"
        }
    ]
}